

当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:31:27
OpenAI API responded with:

{
  "error": {
    "message": "This model's maximum context length is 4096 tokens. However, your messages resulted in 6892 tokens. Please reduce the length of the messages.",
    "type": "invalid_request_error",
    "param": "messages",
    "code": "context_length_exceeded"
  }
}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:32:24
OpenAI API responded with:

{
  "error": {
    "message": "This model's maximum context length is 4096 tokens. However, your messages resulted in 4578 tokens. Please reduce the length of the messages.",
    "type": "invalid_request_error",
    "param": "messages",
    "code": "context_length_exceeded"
  }
}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:32:50
OpenAI API responded with:

{
  "error": {
    "message": "This model's maximum context length is 4096 tokens. However, your messages resulted in 4475 tokens. Please reduce the length of the messages.",
    "type": "invalid_request_error",
    "param": "messages",
    "code": "context_length_exceeded"
  }
}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:33:11
OpenAI API responded with:

{
    "error": {
        "message": "Rate limit reached for default-gpt-3.5-turbo in organization org-************************ on requests per min. Limit: 20 / min. Current: 30 / min. Contact support@openai.com if you continue to have issues. Please add a payment method to your account to increase your rate limit. Visit https://platform.openai.com/account/billing to add a payment method.",
        "type": "requests",
        "param": null,
        "code": null
    }
}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:33:49
{"id":"chatcmpl-6qguSWl3zQWpY1zzJs0oyxUv1LESJ","object":"chat.completion","created":1678016020,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":3830,"completion_tokens":266,"total_tokens":4096},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"1.1 翻译的性质和类型\n\n问题：翻译的本质是什么？\n\n答案：释义，意义的转换。\n\n问题：在翻译活动中，都涉及到哪些因素？\n\n答案：译者、作者、原文、原文读者、译文、译文读者。\n\n问题：根据文本类型的不同，翻译可分为哪几种类型？\n\n答案：文学翻译、科技翻译和应用文翻译。\n\n问题：人工翻译方式主要有哪几种？\n\n答案：全译、摘译和编译。\n\n1.2 汉英翻译的单位\n\n问题：在汉英翻译中，哪些语言单位可作为翻译单位？\n\n答案：词、短语、句子、段落和篇章。\n\n问题：哪些语言单位较"},"finish_reason":"length","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:38:09
{"id":"chatcmpl-6qgyfXplKNTL3hkBqDnypPHqe8hUo","object":"chat.completion","created":1678016281,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":3830,"completion_tokens":266,"total_tokens":4096},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"1.1 翻译的性质和类型抽认卡：\n\n问题：什么是翻译的本质？\n\n答案：释义，意义的转换。\n\n问题：翻译活动涉及哪些因素？\n\n答案：译者、作者、原文、原文读者、译文、译文读者等。\n\n问题：翻译的类型有哪些？\n\n答案：文学翻译、科技翻译、应用文翻译。\n\n1.2 汉英翻译的单位抽认卡：\n\n问题：汉英翻译最理想的翻译单位是什么？\n\n答案：句子。\n\n问题：为什么句子是理想的翻译单位？\n\n答案：句子在层级上高于词和词组，能够表示一个完整的意思，有语气差异和停顿，随着语义的"},"finish_reason":"length","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:46:57
{"id":"chatcmpl-6qh790kR4kJRkxa4UIBFy6kmgDAEx","object":"chat.completion","created":1678016807,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":2131,"completion_tokens":320,"total_tokens":2451},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"黄龙和刘重德提出了不同的翻译标准。黄龙认为“信、达、雅”需要新的内涵和生命，可以作为文学翻译的标准。刘重德提出了“信、达、切”的翻译标准，包括信于原文内容、具备原文一样的表现力和尽可能切近原文风格。鲁迅、傅雷和钱钟书则提出了更高的翻译标准，其中包括兼顾易解和保存原作的丰姿，以及翻译的最高艺术境界。在西方，流行的标准是等值、等效和功能对等，但有些人认为这些标准仍然有局限性。在学习翻译时，“忠实、通顺”是一种常见的标准，即忠实于原作的内容和风格，同时使译文通俗易懂。现代人们更倾向于将“功能相似、意义相符”作为翻译的标准。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是19:47:37
{"id":"chatcmpl-6qh7k7uSMT8Y2K4RRdAtESzO09RVq","object":"chat.completion","created":1678016844,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":1608,"completion_tokens":367,"total_tokens":1975},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"抽认卡1：\n问题：信息功能是指什么？\n答案：传达信息、影响他人认知的功能，也称为所指功能。\n\n抽认卡2：\n问题：什么是表情功能？\n答案：表达言语始发者情感的功能。\n\n抽认卡3：\n问题：人际功能是指什么？\n答案：帮助人确定和保持自己的社会地位的功能，维系和协调人际关系的功能。\n\n抽认卡4：\n问题：拥有呼唤功能的文本类型包括哪些？\n答案：通知、产品使用手册、广告等。\n\n抽认卡5：\n问题：什么是美感功能？\n答案：用语言形式及其传达的内容使感官愉悦的功能。\n\n抽认卡6：\n问题：认知功能指的是什么?\n答案：人必须用语言进行思考，进行分析、综合、抽象、概括等思维活动，形成思想，表达思想。\n\n抽认卡7：\n问题：语言的功能是否可以独立存在？\n答案：不能，语言的功能不能截然分开。\n\n抽认卡8：\n问题：词的两大类意义是什么？\n答案：指称意义和内涵意义。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是21:29:04
{"id":"chatcmpl-6qihxFlEtc47kWdxigIcK96FkGcHQ","object":"chat.completion","created":1678022933,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":328,"total_tokens":930},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"\n\n抽认卡 1：\n问题：新时代是指什么？\n答案：承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n抽认卡 2：\n问题：新时代的实践主题是什么？\n答案：决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡 3：\n问题：新时代的人民性是什么？\n答案：全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n抽认卡 4：\n问题：新时代的民族性是什么？\n答案：全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n抽认卡 5：\n问题：新时代的世界性是什么？\n答案：我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":null,"index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是21:36:25
{"id":"chatcmpl-6qip43bdZ5ZLIuoA7emChMxmzqlqa","object":"chat.completion","created":1678023374,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":340,"total_tokens":942},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"\n\n抽认卡1：\n\n问题：什么是中国特色社会主义新时代？\n\n答案：从历史脉络看，是承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代；从实践主题看，是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡2：\n\n问题：新时代的人民性表现为什么？\n\n答案：新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n抽认卡3：\n\n问题：新时代的民族性表现为什么？\n\n答案：新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n抽认卡4：\n\n问题：新时代的世界性表现为什么？\n\n答案：新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是21:39:20
{"id":"chatcmpl-6qirucG87uKPmkoOAjenXgrSGg35W","object":"chat.completion","created":1678023550,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":288,"total_tokens":890},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"抽认卡一：\n\n问题：新时代是指什么？\n答案：承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n抽认卡二：\n\n问题：新时代的主题是什么？\n答案：决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡三：\n\n问题：新时代的特点是什么？\n答案：全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕；全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦；我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献。\n\n（注意：第三张抽认卡因为内容太多，将其拆分成了三个部分）"},"finish_reason":null,"index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是21:44:12
{"id":"chatcmpl-6qiwbbAhMpVnmfe3d6jVQS3tpwSuj","object":"chat.completion","created":1678023841,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":372,"total_tokens":974},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"抽认卡 1：\n\n问题：什么是中国特色社会主义新时代？\n\n答案：中国特社会主义新时代，承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n抽认卡 2：\n\n问题：新时代的实践主题是什么？\n\n答案：新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡 3：\n\n问题：新时代的人民性表现在哪些方面？\n\n答案：新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n抽认卡 4：\n\n问题：新时代的民族性表现在哪些方面？\n\n答案：新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n抽认卡 5：\n\n问题：新时代的世界性表现在哪些方面？\n\n答案：新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是21:53:20
{"id":"chatcmpl-6qj5QLr5pFdMotYSiqaZoHfhfdV0d","object":"chat.completion","created":1678024388,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":355,"total_tokens":957},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"抽认卡 1：\n\n问题：新时代是什么？\n\n答案：新时代是中国特色社会主义新时代，是继往开来、在新的历史条件下夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n抽认卡 2：\n\n问题：新时代的实践主题是什么？\n\n答案：新时代的实践主题是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡 3：\n\n问题：新时代的人民性是什么？\n\n答案：新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n抽认卡 4：\n\n问题：新时代的民族性是什么？\n\n答案：新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n抽认卡 5：\n\n问题：新时代的世界性是什么？\n\n答案：新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是22:21:56
{"id":"chatcmpl-6qjX6QgsZMYz0E1vPFnPVpePX7CO6","object":"chat.completion","created":1678026104,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":381,"total_tokens":983},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"\n\n卡片1：\n问题：什么是中国特色社会主义新时代？\n答案：中国特社会主义新时代是承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n卡片2：\n问题：新时代的实践主题是什么？\n答案：新时代的实践主题是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n卡片3：\n问题：新时代的人民性表现在哪些方面？\n答案：新时代的人民性表现在全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n卡片4：\n问题：新时代的民族性表现在哪些方面？\n答案：新时代的民族性表现在全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n卡片5：\n问题：新时代的世界性表现在哪些方面？\n答案：新时代的世界性表现在我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是22:25:16
{"id":"chatcmpl-6qjaJeAkVQ2Ps0qTrYnAg4qlp8Wct","object":"chat.completion","created":1678026303,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":384,"total_tokens":986},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"\n\n抽认卡 1：\n问题：新时代是指什么？\n答案：承启后、继往开来、在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。 \n\n抽认卡 2：\n问题：新时代的实践主题是什么？\n答案：决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。 \n\n抽认卡 3：\n问题：新时代意味着什么？\n答案：全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。 \n\n抽认卡 4：\n问题：全国各族人民在新时代的目标是什么？\n答案：逐步实现全体人民共同富裕。 \n\n抽认卡 5：\n问题：新时代的民族性是什么？\n答案：全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。 \n\n抽认卡 6：\n问题：新时代的世界性意义是什么？\n答案：我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":null,"index":0}]}


当前的日期是2023-03-05，当前的时间是22:33:40
{"id":"chatcmpl-6qjiOcZlJeDcb4TZUrzWTvYWEgX0D","object":"chat.completion","created":1678026804,"model":"gpt-3.5-turbo-0301","usage":{"prompt_tokens":602,"completion_tokens":355,"total_tokens":957},"choices":[{"message":{"role":"assistant","content":"抽认卡 1:\n问题：什么是中国特色社会主义新时代？\n\n答案：中国特社会主义新时代，是在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。\n\n抽认卡 2:\n问题：新时代的实践主题是什么？\n\n答案：新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。\n\n抽认卡 3:\n问题：新时代的人民性表现为什么？\n\n答案：新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。\n\n抽认卡 4:\n问题：新时代的民族性表现为什么？\n\n答案：新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。\n\n抽认卡 5:\n问题：新时代的世界性表现为什么？\n\n答案：新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},"finish_reason":"stop","index":0}]}


当前的日期是2023-03-06，当前的时间是02:17:25
抽认卡1：
问题：英语课程的要素有哪些？
答案：主题、语篇、语言知识、文化知识、语言技能、学习策略。

抽认卡2：
问题：主题在英语课程中的作用是什么？
答案：主题具有联结和统领其他内容要素的作用，为语言学习和课程育人提供语境范畴。

抽认卡3：
问题：英语课程中的文化知识作用是什么？
答案：为学生奠定人文底蕴、培养科学精神、形成良好品格和正确价值观提供内容资源。

抽认卡4：
问题：语言技能在英语课程中的作用是什么？
答案：为学生获取信息、建构知识、表达思想、交流情感提供途径。

抽认卡5：
问题：学习策略在英语课程中的作用是什么？
答案：为学生提高学习效率、提升学习效果提供具体方式方法。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是02:27:52
1. 英语的课程性质是什么？
答：英语属于印欧语系，是世界上广泛使用的语言。是国际交流与合作的重要沟通工具，也是传播人类文明成果的载体之一。学习和运用英语有助于学生了解同文不化，比较文化异同，汲取文化精华，培养跨文化交流意识和能力。

2. 英语课程具有哪些特征？
答：英语课程具有基础性、实践性和综合性特征。

3. 学习英语对提升哪些能力具有帮助？
答：学习英语能够帮助学生开拓国际视野，促进跨文化交流，涵养家国情怀，形成正确的世界观、人生观和价值观，以及培养终身学习的能力。

4. 英语的重要作用是什么？
答：英语在国际交流与合作中具有重要作用，有助于中拉世界，解构建国中国，推动构人类命运共同体。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是04:52:17
Card 1：
问题：英语课程的核心素养是什么？
答案：统领作用

Card 2：
问题：英语的九年义务教育采用了怎样的课程结构？
答案：分级体系结构

Card 3：
问题：在英语课程中，内容选择和组织是基于什么原则？
答案：培根铸魂、启智增慧的原则

Card 4：
问题：英语教育倡导学生在哪些方面进行思学结合？
答案：在习学理解、应用实践和迁移创新等方面进行思学结合。

Card 5：
问题：英语课程采用了哪种评价方式？
答案：教一学一评一体化设计

Card 6：
问题：英语课程与信息技术有什么关系？
答案：英语课程注重推进信息技术与教学深度的融合。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是04:58:22
1. 发挥核心素养的统领作用
问题：英语课程的核心素养的作用是什么？
答案：统领整个英语课程的目标和教学方法。

2. 构建基于分级体系的课程结构
问题：英语课程分级体系的作用是什么？
答案：建立循序渐进、可持续发展的九年义务教育英语体系，并根据年级和学生实际情况灵活安排教学进度。

3. 以主题引领选择和组织课程内容
问题：英语课程的主要组织形式是什么？
答案：基于主题的单元形式，以不同类型的语篇为依托，聚焦人与自我、人与社会和人与自然等三大主题范畴。

4. 践行思学结合、用创本位的英语学习活动
问题：英语教学中的核心理念是什么？
答案：在真实情境和问题中激活已知，开展相互关联、循环递进的语言学习和运用活动，并注重思识和实践的结合。

5. 注重“教一学一”评一体化设计
问题：英语课程评价的目的是什么？
答案：贯穿整个教学过程，通过以评促学、以评促教，提供反馈和帮助，发挥生学主观能动性，逐步建立全方位、多元化的评价体系。

6. 推进信息技术英语教学深度融合
问题：英语课程如何应对教育信息化背景？
答案：充分利用现代信息技术和在线教学平台，开展线上线下融合教学，满足学生个性化学习需要，为促进义务教育均衡发展提供支撑。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是05:07:34
1. What are the four aspects of core literacy that English courses aim to cultivate?
Answer: Language ability, cultural consciousness, thinking quality, and learning ability.
2. What is the foundation of core literacy?
Answer: Language ability.
3. What does cultural consciousness reflect?
Answer: The value orientation of core literacy.
4. What does thinking quality reflect?
Answer: The mental characteristics of core literacy.
5. What is the key element in the development of core literacy?
Answer: Learning ability.

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是05:07:55
1. What is the focus of English curriculum?
Answer: The focus is on core literacy, reflecting the nature of the curriculum and establishing curriculum objectives.

2. What does the core literacy curriculum include?
Answer: The core literacy curriculum includes language proficiency, cultural awareness, thinking quality, and learning ability.

3. What is the foundation of core literacy?
Answer: Language proficiency is the foundation of core literacy.

4. What does cultural awareness reflect?
Answer: Cultural awareness reflects the values orientation of core literacy.

5. What does thinking quality reflect?
Answer: Thinking quality reflects the mental characteristics of core literacy.

6. What is the key to the development of core literacy?
Answer: Learning ability is the key to the development of core literacy.

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是05:08:26
抽认卡一：

问题： 英语课程要培养的核心素养包括哪些方面？
答案： 语言能力、文化意识、思维品质和学习能力。

抽认卡二：

问题： 什么是核心素养课程？
答案： 核心素养课程是育人价值的集中体现，是生学通课程过程中逐步形成适应的个人终身发展和社会发展需要的正确价值观、必备品格和关键能力。

抽认卡三：

问题： 核心素养的四个方面分别是什么？
答案： 语言能力、文化意识、思维品质和学习能力。这四个方面相互渗透，融合互动，协同发展。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是05:09:15
抽认卡1：
目标：发展语言能力。
问题：这个目标的具体要求是什么？
答案：在语言实践活动中认识英语和汉语的异同，逐步形成语言意识，积累语言经验，进行有意义的沟通。

抽认卡2：
目标：培育文化意识。
问题：这个目标的要求有哪些？
答案：了解不同国家的优秀文明成果，比较中外文化的异同，发展跨文化交流能力，形成健康向上的审美情趣和正确的价值观。

抽认卡3：
目标：提升思维品质。
问题：这个目标的具体要求是什么？
答案：在语言学习中发展思维，初步从多角度观察和认识世界，有理有据地表达观点，逐步发展逻辑思维、辩证思维和创新思维。

抽认卡4：
目标：提高学习能力。
问题：这个目标的要求有哪些？
答案：树立正确的学习目标，保持学习兴趣，主动参与语言实践活动，在学习中注意倾听和交流，学会自主探究和合作互助，学会反思和评价学习进展，调整学习方式，提高学习效率。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:07:19


1. 发展语言能力抽认卡

问题：为什么要进行有意义的交流和沟通？
答案：逐步认识语言异同，积累经验，进行有意义的交流和沟通。

问题：学生应该在哪些语言实践活动中能够发展语言意识？
答案：在感知、体验、积累和运用等语言实践活动中。

问题：学生在发展语言能力方面的最终目标是什么？
答案：能够进行有意义的交流和沟通。

2. 培养文化意识抽认卡

问题：学生应该了解哪些内容来加深对华文化的理解和认同？
答案：了解中国和其它国家的优秀文明成果的比较和中外文化的异同。

问题：学生在培养文化意识方面的最终目标是什么？
答案：形成健康的审美情趣、正确的价值观，加深对华文化的理解和认同，树立国际视野，坚定文化自信。

问题：培养文化意识对学生的语言学习有什么影响？
答案：能够发展跨文化交流的能力。

3. 提升思维品质抽认卡

问题：学生在哪些方面能够发展思维品质?
答案：在语言学习中发展思维能力、从多角度认识世界和事物、发展逻辑思维、辩证思维和创新思维。

问题：提升思维品质对学生的语言学习有什么影响？
答案：能够推进思维和语言学习。

问题：什么样的思维体现了敏捷性、灵活性、创造性、批判性和深刻性？
答案：经过逐步发展的思维。

4. 提高学习能力抽认卡

问题：学习英语需要注意什么方面来保持兴趣？
答案：树立正确的学习目标，并主动参与语言实践活动。

问题：学生应该如何在学习中提高自己的学习效率？
答案：学会反思和评价学习进展，调整学习方式，自我管理，提高学习效率。

问题：学习能力提高对于学生在语言学习方面有什么影响？
答案：能够独立探究，合作互助，并大胆尝试。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:10:40


1. 发展语言能力

问题：学生应该通过哪些语言实践活动来逐步形成语言意识，并累积语言经验，进行有意义的沟通交流？

答案：在感知、体验、积累和运用中，认识英汉语言的异同，进行交流沟通。

2. 培养文化意识

问题：学生应该通过哪些方式来加深对华文化的理解和认同，树立国际视野并坚定文化自信？

答案：了解不同国家的优秀文化成果，比较中外文化的异同，发展跨文化交流与审美情趣和正确价值观。

3. 提升思维品质

问题：学生应该在语言学习中如何发展思维，并逐步发展逻辑思维、辩证思维和创新思维？

答案：在语言学习中发展思维，从多个角度观察和认识世界、看待事物，有理有据、有条地表达观点，使思维体现敏捷性、灵活性、批判性和深刻性。

4. 提高学习能力

问题：学生应该如何树立正确的英语学习目标，保持学习兴趣，并提高学习效率？

答案：树立正确的英语学习目标，参与语言实践活动，注意倾听、交流、尝试，自主探究，合作互助，反思和评价学习进展，调整学习方式，自我管理，提高学习效率。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:21:20


学习目标：

1. 发展语言能力，通过语言实践活动提高英语和汉语对比认识，增强语言意识，积累语言经验，进行有意义的交流沟通。

2. 培养文化意识，了解不同国家的文明成果，比较中外文化异同，培养跨文化交流能力，发展审美情趣和正确价值观，加深对华文化的理解和认同，树立国际视野和文化自信。

3. 提高思维品质，运用语言学习促进思维发展，逐步发展逻辑思维、辩证思维和创新思维，使思维具有敏捷性、灵活性、创造性、批判性和深刻性。

4. 提高学习能力，树立正确的英语学习目标，保持学习兴趣，积极参与语言实践活动，学会倾听、交流、尝试，自主探究，合作互助，学会反思和评价学习进展，调整学习方式，提高学习效率，成为快乐学习的能力者。

抽认卡 1：
问题：总目标为学生达到哪四个学习目标？
答案：发展语言能力、培养文化意识、提高思维品质、提高学习能力。

抽认卡 2：
问题：语言实践活动的目的是什么？
答案：提高英语和汉语对比认识，增强语言意识，积累语言经验，进行有意义的交流沟通。

抽认卡 3：
问题：跨文化交流能力的培养目的是什么？
答案：发展审美情趣和正确价值观，加深对华文化的理解和认同，树立国际视野和文化自信。

抽认卡 4：
问题：思维品质的目的是什么？
答案：逐步发展逻辑思维、辩证思维和创新思维，使思维具有敏捷性、灵活性、创造性、批判性和深刻性。

抽认卡 5：
问题：提高学习能力的方法有哪些？
答案：树立正确的英语学习目标，保持学习兴趣，积极参与语言实践活动，学会倾听、交流、尝试，自主探究，合作互助，学会反思和评价学习进展，调整学习方式，提高学习效率。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:22:49
学目标段是指在学习过程中，达到应有的业务水平或者期望的预设，根据不同的学段设置不同的级别，保持学段目标的连续性、顺序性和进阶性。英语课程的学目标分为四个方面，包括语言力学能力、文化意识、跨文化沟通与交流和美育素养。具体的学习目标请参照表1至表4。为了制作抽认卡，请将目标分成小节进行制作。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:23:28
【学目标段】是指学习一门课程时，达到应有的学业成就时所预设或期望的目标。义务教育英语课程分为三个学段，各学段设有相应的级别。英语的课程学目标段主要包括语言力学能力、文化意识和人际交往等方面。

【表1：语言力学能力学目标段】

该表格共分为三个级别，包括3~4年级/一级、5~6年级/二级和7~9年级/三级。每个级别都列举了对应的目标。学生需要掌握模仿学习发音、识别重音升调等语音特征、积累表达个人喜好和基本信息等方面的能力。

【表2：文化意识学目标段】

该表格同样分为三个级别。学生需要具有对中外文化的兴趣，能够了解不同国家的文化和礼仪，尊重文化差异和多样性，并在不同文化交往中处理好关系。同时，学生需要具备一定的跨文化沟通和交流能力，树立正确的国际视野和文化自信。

【表3：人际交往学目标段】

该表格同样分为三个级别。学生需要具有人际交往的愿望，并且能够友好相处，理解基本的问候和感谢用语。同时，学生需要在不同文化交际中，尊重对方文化并做到礼貌得体，增强自己的跨文化交际自信心，具备用英语进行跨文化交流的能力。

【课程目标】

该部分包括了学生对真善美的认知和感知，对自己身份和国家文化的热爱与认同，文化意识和审美情趣的发展，以及个人品格和社会责任感的培养。在学习过程中，学生需要将语言学习与做人、做事相结合，树立正确的价值观和积极向上的情感态度。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:24:23
主题：义务教育英语课程内容结构
要点：
- 课程内容由主题、语篇、语言知识、文化知识、语言技能和学习策略等素构成
- 主题具有统领作用，提供语境范畴; 语篇表达主题的语言知识和文化知识，提供多样化的文体素材
- 文化知识提供内容资源以培养正确价值观和人文底蕴
- 语言技能提供信息获取、知识建构、思想表达和情感交流的途径
- 学习策略提供具体方式方法以提高学习效率和效果
- 义务教育英语课程内容分为三级，建议在不同年级学习不同级别的内容
- 预备级主要满足1一2年级需要，以视听说为主；"级别+"为有余力的学生提供额外选择
- 各"级别+"的内容要求用"+"标识

问题：
- 义务教育英语课程内容由哪些要素构成？
- 主题在课程内容中具有什么作用？
- 语言技能在课程中提供的是什么途径？
- 什么是预备级？什么是"级别+"？
- 怎样标识各"级别+"的内容要求？

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:31:11
Title: English Curriculum Content in Compulsory Education

Card 1:
What are the six elements of the English curriculum?
- Theme, discourse, language knowledge, cultural knowledge, language skills, and learning strategies.

Card 2:
What is the role of themes in the English curriculum?
- Themes connect and lead other elements, providing a contextual framework for language learning and educational purposes.

Card 3:
What do discourse and language knowledge provide for students?
- Discourse and language knowledge contribute to diverse language styles and cultural materials for students' learning.

Card 4:
What is the purpose of cultural knowledge in the English curriculum?
- Cultural knowledge provides content resources for students to recognize humanities, cultivate scientific minds, and form correct values.

Card 5:
What do language skills provide for students?
- Language skills provide pathways for students to obtain information, construct knowledge, express ideas, and communicate emotions.

Card 6:
What is the function of learning strategies in the English curriculum?
- Learning strategies provide specific ways and methods for students to improve learning efficiency and enhance learning effectiveness.

Card 7:
Which grade levels are recommended for each level of the English curriculum?
- Level 1 for Grades 3-4, Level 2 for Grades 5-6, and Level 3 for Grades 7-9. Additionally, a preparatory level and three "level+ " options are offered to cater to the differences in the starting year of primary school at regional levels.

Card 8:
What are the English curriculum expectations for the preparatory level and "level+ " options?
- The preparatory level focuses on listening, speaking, and visual comprehension for Grades 1-2. "level+ " options are designed for students with additional learning capacity and are identified with a "+" sign.

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:32:11
问题：
1. 围绕什么要素，推动英语课程核心素养的发展？
2. 英语课程内容的六个素是什么？各自的作用是什么？
3. 建议哪些年级学习英语课程的一、二、三级内容？预备级和“级别+”是干什么用的？

答案：
1. 英语课程内容由主题、语篇、语言知识、文化知识、语言技能和学习策略要素构成，围绕这些要素推动英语课程核心素养的发展。
2. 英语课程内容的六个素是：主题、语篇、语言知识、文化知识、语言技能和学习策略。它们的作用分别是：主题具有统领作用，提供语境范畴；语篇承载和表达主题的语言知识和文化知识，为学生提供多样化的文体素材；语言知识提供语言要素，为语篇的构成和意义表达提供基础；文化知识为学生确定人文底蕴、培养科学精神、形成好的品格和正确价值观提供内容资源；语言技能为学生获取信息、建构知识、表达思想、交流情感提供途径；学习策略为学生提高学习效率、提升学习效果提供具体方式和方法。
3. 建议3-4年级学习英语课程一级内容，5-6年级学习英语课程二级内容，7-9年级学习英语课程三级内容。预备级主要满足1-2年级教学需要，以视听说为主。而“级别+”是为学有余力的学生提供选择，对各“级别+”的要求用“+”标识。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:32:40
主题：义务教育英语课程内容构成及推动核心素养发展

小节1：英语课程的六个素要 包括主题、语篇、语言知识、文化知识、语言技能和学习策略，构成核心素养发展的基础。

小节2：主题的作用 主题是主导和连接各个要素的作用，为语言学习和课程实践提供语境范畴。

小节3：语篇和语言文化知识 语篇和语言文化知识是主题的表达方式，为学生提供多样化的文体素材，且为语言表达提供要素和文化底蕴。

小节4：语言技能和学习策略 语言技能是学生获取信息和表达思想的途径，学习策略则是提高学习效率和效果的具体方式。

小节5：课程安排 三个级别构成了英语课程的主要安排。其中预备级满足1-2年级的教学需要，而“级别+”则为学有余力的学生提供选择。

小节6：各级别内容要求 课程内容要求通过“级别+”的方式进行标识，从而满足不同年级和学生的需求。建议3-4年级习学一级内容，5-6年级习学二级内容，7-9年级习学三级内容。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:33:54
第一节：教学研究和教师培训的重要性
问题：为何需要教学研究和教师培训？
答案：教学研究和教师培训可以促进教师课程育人能力的提升，是教师转变观念、落实课程实施目标的重要保障。

第二节：教学研究和教师培训的内容
问题：教学研究和教师培训的重点是什么？
答案：重点是帮助教师掌握课程标准的新理念，提高教师的学科教学知识和教学研究能力，指导教师反思提升中的教学实践能力并推动教师参与指向学生核心素养发展的教学和评价研究。

第三节：教学研究和教师培训的方式
问题：教学研究和教师培训的方式有哪些？
答案：可以采取区域教研、主题教研、课例展示、项目研究等多种形式，也可以借助数字学习平台，线上线下结合，将多种方式有机融入面向全体教师的课程标准通识培训中。

第四节：教研活动的指导
问题：教研活动应该如何指导？
答案：要服务以课程实施、教师教学和学生学习指导为思想，做好问题调研和需求诊断，以参与式、探究式和体验式主题的教研为主线，将教学过程中遇到的共性问题归纳梳理成教研主题，并采用团队研究、集体分享、课例展示、专家点评、成果固化等路径，指导教师在“做中学”、“研中思”，让教研活动成为课程标准与课程教学的桥梁，促进教师将课程理念转化为有效课堂的教学行为，最终促进学生终生学习核心素养的形成和发展。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:38:45


自然语言处理是人工智能和语言学领域的分支学

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:39:00
自然语言处理（NLP）是人工智能和语言学领域

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:39:41
什么是自然语言处理？

自然语言处理是人工智能和语

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:40:02
什么是自然语言处理？

自然语言处理是人工智能和语

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是06:57:30


问题：统计自然语言处理使用了哪些方法来解决高度模糊的长串句子，并通常采用哪些消歧的方法？

答案：推测学、几率、统计的方法；语料库和马可夫模型。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:02:20


1. 班主任劳动是一种专业性劳动，需要逐渐地走向专业化。
答案：班主任工作需要逐渐走向专业化。

2. 班主任队伍的专业水平不能满足素质教育和社会对他们的要求。
答案：班主任专业水平不足以满足素质教育和社会的要求。

3. 不少班主任对班级文化建设缺乏前瞻性的构思。
答案：许多班主任缺乏对班级文化建设的前瞻性构思。

4. 在班级工作中，围绕班级文化开展工作的习惯和意识淡薄。
答案：在班级工作中，缺乏围绕班级文化开展工作的意识和习惯。

5. 有些教师苦于没有解决班级文化建设的好方法或在开展班级工作时感到力不从心。
答案：许多教师在班级文化建设方面遇到困难或感到力不足。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:03:31


第一步：简单的中文改写
作为班级的管理者和教育者，班主任的工作需要专业化，并且需要具备班级文化建设的前瞻性思维和方法。虽然在职培训和学习积极性的提高正在加速班主任队伍的专业化，但是班主任队伍的整体专业水平仍不能满足素质教育的不断深入和社会的要求。

第二步：内容分节
1. 班主任工作需要专业化
2. 班主任队伍专业化成熟速度正在加快，但整体专业水平仍不能满足要求
3. 班级文化建设需要前瞻性思维和方法

第三步：制作抽认卡

卡片1：
问题：班主任工作需要什么？
答案：班主任工作需要专业化。

卡片2：
问题：班主任队伍的专业化成熟速度正在加快吗？
答案：是的，班主任队伍的专业化成熟速度正在加快。

卡片3：
问题：整体专业水平是否能够满足要求？
答案：整体专业水平仍不能满足要求。

卡片4：
问题：班级文化建设需要什么？
答案：班级文化建设需要前瞻性思维和方法。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:23:45
抽认卡1
前置词的定义：
- 前置词是一种修饰语，用于修饰名词或代词。
- 前置词通常出现在名词短语中的开头位置。
- 例子：in、on、under、with等。

抽认卡2
单词形状的形容词：
- 单词形状的形容词只出现在限定词和名词之间。
- 这类形容词被称为属性形容词，用来描述名词的属性。
- 例子：three yellow roses、a new camera、my best friend等。

抽认卡3
放在名词后面的形容词：
- 有些形容词如else，只能放在名词后面，不能放在名词短语中间。
- 另外，一些a-开头的形容词如alike和alone，只适合在名词短语以外的位置使用。
- 例子：Somebody else will have to do it、Money alone cannot solve our problem等。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:24:44
问题：什么是形容词，它们的作用是什么？
回答：形容词是一种英语修饰语，用于修饰名词。它们的作用是表示名词的属性（attribute）。

问题：形容词可以出现在哪两个位置？
回答：形容词一般可以出现在名词短语中以及补语位置。

问题：什么是attributive adjectives？
回答：attributive adjectives是用来表示名词属性(attribute)的形容词，一般放在限定词与名词之间。

问题：哪些特殊的形容词会出现在名词后面？
回答：像else这样的形容词，配合复合名词使用时会出现在名词后面；以及一些a-开头的形容词，除了可以放在补语位置外，一般也只能放在名词后面。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:25:14
问题：
什么是形容词？形容词与副词有什么区别？形容词主要修饰什么词类？单词形状的形容词通常在哪几个位置出现？形容词在名词短语中一般出现在哪个位置？名词短语中的哪几种形容词需要放在名词后面？

答案：
形容词是英语中修饰名词的一种词类。形容词的修饰对象为名词，副词则主要修饰名词以外的词类。单词形状的形容词通常在名词短语中以及补语位置出现。形容词主要修饰名词这一词类。形容词在名词短语中一般出现在限定词和名词之间的位置，这种形容词英语称为attributive adjectives。有些a-开头的古英语形容词和配合像someone、anybody等的复合名词使用的else形容词需要放在名词后面。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:25:36
问题：
什么是形容词？形容词和副词的区别是什么？形容词一般在哪些位置出现？形容词在名词短语中的位置在哪里？
答案：
形容词是英语中用来修饰名词的词类。形容词和副词的区别在于副词用来修饰动词、形容词和其他副词，而形容词用来修饰名词。形容词一般在名词短语中以及补语位置出现。形容词在名词短语中的位置一般在限定词与名词之间。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:26:24
问题：
什么是形容词？形容词的作用是什么？形容词可以分为哪些类型？在名词短语中形容词出现的位置有哪些？
答案：
形容词是英语中的修饰语之一，用于修饰名词。形容词的作用是表示名词的属性。形容词可以分为名词短语中的attributiveadjectives以及其他类型。在名词短语中，形容词的位置通常在限定词与名词之间，也有一些特殊的形容词需要放在名词后面。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:26:44
问题：英语的修饰语有哪两种词类？形容词是用来修饰哪种词类的？
答案：
1. 英语的修饰语有形容词和副词两种词类。
2. 形容词是用来修饰名词的。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:27:05
形容词

形容词是英语中的一种修饰语，用于修饰名词。广义的形容词包括形容词从句、简化形容词从句、介系词语、复合词及单词等等。本章的内容主要围绕单词形状的形容词，一般出现在限定词和名词之间。这些形容词称为attributive adjectives，用来表示名词的属性。在名词短语中的形容词通常只有两种位置：放在名词前面以及放在名词后面。有些形容词需要放在名词后面，例如else和一些a-开头的古英语形容词，它们不适合放在名词中间表示属性。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:30:18
1. 什么是形容词？
答案：形容词是用来修饰名词的词类，可以描述名词的特征和性质。

2. 形容词和副词有什么区别？
答案：形容词修饰名词，副词修饰动词、形容词和其他副词。

3. 形容词的种类有哪些？
答案：形容词从句、简化形容词从句(包含分词短语、同位语、不定词)、介系词语、复合词及单词等等。

4. 单词形状的形容词通常出现在哪两个位置？
答案：名词短语中以及补语位置。

当前的日期是2023-03-06，当前的时间是07:31:14
问题：形容词是用来修饰哪个词类的？
答案：名词。

问题：形容词和副词分别用来修饰哪些词类？
答案：形容词用来修饰名词，副词用来修饰名词以外的词类，包括动词、形容词和其他副词。

问题：除了形容词，哪些词语也可以用来修饰名词？
答案：广义的形容词包括形容词从句、简化形容词从句（包含分词短语、同位语、不定词）、介系词语、复合词及单词等。

问题：单词形状的形容词通常出现在哪两个位置？
答案：名词短语中以及补语位置。